[
    {
        "question": "Что означает слово afford?",
        "options": [
            "a) Пожертвовать",
            "b) Позволить себе",
            "c) Продать",
            "d) Пожелать"
        ],
        "correct_answer": "b) Позволить себе"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово aphids?",
        "options": [
            "a) Тля",
            "b) Насекомое",
            "c) Растение",
            "d) Продукт"
        ],
        "correct_answer": "a) Тля"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово artificially?",
        "options": [
            "a) Искусственно",
            "b) Природно",
            "c) Механически",
            "d) Временно"
        ],
        "correct_answer": "a) Искусственно"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово awareness?",
        "options": [
            "a) Согласие",
            "b) Знание",
            "c) Ожидание",
            "d) Уведомление"
        ],
        "correct_answer": "b) Знание"
    },
    {
        "question": "Что означает слово bargain-hunting?",
        "options": [
            "a) Охота за скидками",
            "b) Охота за товарами",
            "c) Привлечение внимания",
            "d) Покупка вещей"
        ],
        "correct_answer": "a) Охота за скидками"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово basement?",
        "options": [
            "a) Верхний этаж",
            "b) Подвал",
            "c) Коридор",
            "d) Кабинет"
        ],
        "correct_answer": "b) Подвал"
    },
    {
        "question": "Что означает слово biodegradable?",
        "options": [
            "a) Ядовитый",
            "b) Легко горючий",
            "c) Биоразлагаемый",
            "d) Заражённый"
        ],
        "correct_answer": "c) Биоразлагаемый"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово biofuel?",
        "options": [
            "a) Биотопливо",
            "b) Обычное топливо",
            "c) Газ",
            "d) Энергия"
        ],
        "correct_answer": "a) Биотопливо"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово biological pesticides?",
        "options": [
            "a) Токсичные пестициды",
            "b) Биологические пестициды",
            "c) Экологически чистые пестициды",
            "d) Химические вещества"
        ],
        "correct_answer": "b) Биологические пестициды"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово carbon neutral?",
        "options": [
            "a) Углеродно-нейтральный",
            "b) Экологически чистый",
            "c) Безопасный для людей",
            "d) Экономичный"
        ],
        "correct_answer": "a) Углеродно-нейтральный"
    },
    {
        "question": "Что означает слово cereals?",
        "options": [
            "a) Фрукты",
            "b) Крупы",
            "c) Молочные продукты",
            "d) Товары для дома"
        ],
        "correct_answer": "b) Крупы"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово certified?",
        "options": [
            "a) Одобренный",
            "b) Оплаченный",
            "c) Проданный",
            "d) Утверждённый"
        ],
        "correct_answer": "a) Одобренный"
    },
    {
        "question": "Что означает слово chain-store?",
        "options": [
            "a) Частный магазин",
            "b) Сетевой магазин",
            "c) Местный магазин",
            "d) Глобальная сеть"
        ],
        "correct_answer": "b) Сетевой магазин"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово charity?",
        "options": [
            "a) Коммерция",
            "b) Благотворительность",
            "c) Заработок",
            "d) Лидерство"
        ],
        "correct_answer": "b) Благотворительность"
    },
    {
        "question": "Что означает слово chemical pesticides?",
        "options": [
            "a) Биологические пестициды",
            "b) Органические пестициды",
            "c) Химические пестициды",
            "d) Экологически чистые вещества"
        ],
        "correct_answer": "c) Химические пестициды"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово child labour?",
        "options": [
            "a) Рабочая сила",
            "b) Детский труд",
            "c) Семейный труд",
            "d) Младший персонал"
        ],
        "correct_answer": "b) Детский труд"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово compost?",
        "options": [
            "a) Продукт питания",
            "b) Удобрение",
            "c) Пестицид",
            "d) Вода"
        ],
        "correct_answer": "b) Удобрение"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово consideration?",
        "options": [
            "a) Отражение",
            "b) Рассмотрение",
            "c) Идея",
            "d) Ожидание"
        ],
        "correct_answer": "b) Рассмотрение"
    },
    {
        "question": "Что означает слово consume?",
        "options": [
            "a) Покупать",
            "b) Потреблять",
            "c) Продажа",
            "d) Предлагать"
        ],
        "correct_answer": "b) Потреблять"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово convert?",
        "options": [
            "a) Преобразовать",
            "b) Уменьшить",
            "c) Перевести",
            "d) Процессировать"
        ],
        "correct_answer": "a) Преобразовать"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово cotton?",
        "options": [
            "a) Ковёр",
            "b) Хлопок",
            "c) Шерсть",
            "d) Лён"
        ],
        "correct_answer": "b) Хлопок"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово dairy products?",
        "options": [
            "a) Молочные продукты",
            "b) Кофейные напитки",
            "c) Соки",
            "d) Продукты из мяса"
        ],
        "correct_answer": "a) Молочные продукты"
    },
    {
        "question": "Что означает слово demoted?",
        "options": [
            "a) Уволен",
            "b) Понижен в должности",
            "c) Повышен",
            "d) Переведён"
        ],
        "correct_answer": "b) Понижен в должности"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово disapproving?",
        "options": [
            "a) Одобрительный",
            "b) Нейтральный",
            "c) Неодобрительный",
            "d) Приветствующий"
        ],
        "correct_answer": "c) Неодобрительный"
    },
    {
        "question": "Что означает слово do stg over?",
        "options": [
            "a) Повторить",
            "b) Сделать заново",
            "c) Начать с начала",
            "d) Завершить"
        ],
        "correct_answer": "b) Сделать заново"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово do up?",
        "options": [
            "a) Сделать заново",
            "b) Ремонтировать",
            "c) Переработать",
            "d) Оставить"
        ],
        "correct_answer": "b) Ремонтировать"
    },
    {
        "question": "Что обозначает слово drain?",
        "options": [
            "a) Истощать",
            "b) Увлажнять",
            "c) Наполнять",
            "d) Испарять"
        ],
        "correct_answer": "a) Истощать"
    },
    {
        "question": "Как перевести слово drop by/in?",
        "options": [
            "a) Уйти",
            "b) Зайти",
            "c) Попросить",
            "d) Прощаться"
        ],
        "correct_answer": "b) Зайти"
    },
    {
        "question": "Что означает слово drop out?",
        "options": [
            "a) Пожертвовать",
            "b) Отклонить",
            "c) Бросить",
            "d) Принять"
        ],
        "correct_answer": "c) Бросить"
    },
    {
        "question": "Что означает слово drought?",
        "options": [
            "a) Наводнение",
            "b) Засуха",
            "c) Землетрясение",
            "d) Ветер"
        ],
        "correct_answer": "b) Засуха"
    }
]
